بورصة طوكيو قد تفوز بأسهم أرامكو
 تدرس كل من أرامكو السعودية وبورصة طوكيو تشكيل مجموعة مشتركة للنظر في إدراج محتمل لأسهم شركة النفط الحكومية السعودية باليابان وذكرت حكومتا اليابان والسعودية في بيان مشترك الاثنين مارس آذار أنهما أبرمتا اتفاقا للنظر في تشكيل مجموعة مشتركة لدراسة الإدراج وذلك ضمن عدد من اتفاقيات التعاون الاقتصادي التي وقعتها الحكومتان الاثنين ثاني أيام زيارة العاهل السعودي الملك سلمان بن عبد العزيز لليابان وتخطط السلطات السعودية لإدراج ما يصل إلى من أرامكو في السوق المالية السعودية تداول بالرياض وفي سوقٍ أو أكثر من الأسواق العالمية وتتنافس بورصات لندن وهونغ كونغ وسنغافورة وتورونتو وكذلك طوكيو على الطرح العام الأولي للشركة السعودية الذي قد يكون الأكبر من نوعه في العالم والمحتمل أن تكسب منه المملكة ما يصل إلى مليار دولار  ناديجدا أنيوتينا